---
title: "Install NodeJS en Linux con Homebrew"
date: "2023-02-27 11:56:00"
description: "Vamos a ver una forma simple de instalar NodeJS (con NPM) en cuaqluier GNU/Linux sin importar tu gestor de paquetes usando Homebrew"
type: "programacion"
tags:
  [
    "linux",
    "nodejs",
    "node",
    "npm",
    "brew",
    "hombrew",
    "install",
    "instalar",
    "debian",
    "arch",
    "ubuntu",
    "deepin",
    "artix",
    "manjaro",
    "setup",
    "entorno",
  ]
category: ["Programacion"]
img: "https://i9.ytimg.com/vi_webp/wtGZngSiwn4/mqdefault.webp?v=63d07f2a&sqp=CJyN858G&rs=AOn4CLB2_2mtqIC0VnEx4HIXIy8rkxmAoA"
authors: ["PatoJAD"]
---

Hoy vamos a ver como realizar la instalación de **NodeJS** de una forma muy simple y rápida utilizando _homebrew._ De esta forma simple y rápida podemos obtener **cualquier** versión de NodeJS y NPM sin importar nuestra versión de linux, nuestro gestor de paquetes o la versión que estén disponible en los repositorios.

Para poder realizar esto vamos a necesitar instalar previamente Homebrew, pero no te preocupes, si no lo tenes te dejo a continuación un artículo donde te explico como instalarlo en tu distribución de GNU/Linux.

{{< link url="/linux/2023/01/como-instalar-brew-en-gnu/linux/" text="Instalar Homebrew en GNU/Linux" >}}

## Instalandolo

Ya teniendo homebrew instalado correctamente podemos proceder a instalarlo, para que puedas seguirlo paso a paso dejo el video a continuación:

{{< youtube code="wtGZngSiwn4" >}}

El comando utilizado para esta ocasión es el que dejaré a continuación. En caso de querer pegar en la terminal de linux se suele hacer con `ctrl`+`shift`+`v` sino podes utilizar el mouse con `click derecho` -> `pegar` dependiendo de tu terminal:

```shell
brew install node
```

{{< link url="https://community.vasak.net.ar/topic/13/install-nodejs-en-linux-con-homebrew" text="Responder en el foro" >}}
